.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Ездовая собака (Riding Dog)
============================================================================================================

К видам ездовых собак относятся более крупные породы, такие как мастифы, волкодавы и хаски, и их часто разводят полурослики и гномы, в качестве ездовых животных.
Ездовые собаки такие же преданные и верные своим хозяевам, как и сторожевые, и свирепы в бою, независимо от того, есть ли у них верхом наездник или нет.
Как и сторожевые собаки, эти крупные гончие могут быть дикими или одичавшими, а в некоторых случаях, для местных сельских районов могут представлять опасность как волчья стая.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Riding-Dog:

Ездовая собака (`Riding Dog <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=125>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 102

**Восприятие**: +7;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +5,
Атлетика +7,
Выживание +5

**Сил** +2,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** -1

----------

**КБ**: 16;
**Стойкость**: +7,
**Рефлекс**: +5,
**Воля**: +5

**ОЗ**: 20


:ref:`cr_ability--Buck` |д-р| КС 17

----------

**Скорость**: 35 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +7 [+2/-3],
**Урон** 1d6+2 колющий


**Нападение стаей (Pack Attack)**:
:ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` собаки наносят дополнительные 1d4 урона существам, которые находятся в досягаемости хотя бы 2 союзников собаки.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst